%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- CAMPO DE PARTÍCULA ACELERADA -- %
{
\begin{itemize}
    \item Potenciais de Lienard-Wichert
        \begin{align*}
            A^\mu_\pm = \pm q \frac{\dot{z}^\mu}{R^\alpha \dot{z}_\alpha}
                                                                        \bigg|_{\tau_\pm(x)}
            =
            A^\mu_\pm = \frac{q}{c} \frac{\dot{z}^\mu}{\rho}            \bigg|_{\tau_\pm(x)}
            \marginnote{$R^\mu(\tau_\pm) = x^\mu - z^\mu(\tau_\pm)$: light-like \\
                        $\rho = \pm \frac{1}{c} R^\alpha \dot{z}_\alpha \bigg|_{\tau_\pm(x)}
            $: distância espacial}
        \end{align*}

    \item Tensor de Maxwell retardado: $F^{\mu\nu}_\pm = \tpartial^{[\mu} A^{\nu]}_\pm$

        \begin{itemize}
            \item Desenvolvendo as contas, aparecem termos do tipo

                \begin{align*}
                    \tpartial_\mu \tau_\pm &= \frac{R_\mu}{R^\alpha \dot{z}_\alpha}
                                                                   \bigg|_{\tau_\pm(x)} 
                                                                   \\ \ \\
                     k^\mu :&= \tpartial^\mu \tau_\pm
                    \implies R^\mu = c\rho k^\mu
                    \marginnote{$k^\mu k_\mu = 0$: light-like \\
                                $k^\mu \dot{z}_\mu = 1$}
                \end{align*}

                \begin{align*}
                    \therefore
                    F_{\mu\nu}^\pm = k_{[\mu} \xi_{\nu]}
                    \,; \qquad \qquad
                    \xi_\mu := q \bigg(
                        \frac{\dot{z}_\mu}{\rho^2} +
                        \frac{\pm \dot{\dot{z}}_\mu - (k\ddot{z})\dot{z}_\mu}
                                      {c\rho}
                        \bigg)
                \end{align*}
        \end{itemize}

    \item O tensor de Maxwell pode ser separado em duas partes: 
        $F_{\mu\nu} = F_{\mu\nu}^{(1)} + F_{\mu\nu}^{(2)}$

    $
    \begin{cases}
        F_{\mu\nu}^{(1)} = \dfrac{q}{\rho^2} k_{[\mu} \dot{z}_{\nu]}
        \qquad &\leftarrow \text{Parte de Coulomb} \\
        F_{\mu\nu}^{(2)} = \dfrac{q}{c\rho} 
            \bigg(
                \pm k_{[\mu} \ddot{z}_{\nu]} - (k\ddot{z}) k_{[\mu} \dot{z}_{\nu]}
            \bigg)
        \qquad &\leftarrow \text{Parte de radiação}
    \end{cases}
    $

    \begin{itemize}
        \item Se $\dot{z}_\mu = const$
        \item[$\implies$] $F_{0i}^{(1)} = \frac{q}{\rho^2} n^i$ igual para
            retardado/avançado $\implies$ sem campo de radiação ($A^\mu_+ - A^\mu_-$)
        \item[$\implies$] $F_{ij}^{(1)} = 0$
    \end{itemize}

    \item Termo de radiação
        \begin{align*}
            \marginnote{$n^\mu = (\pm 1, \boldsymbol{n}) \implies R^\mu = R n^\mu$ \\
            $F_+^{(1)} = F_-^{(1)}$}
            F_{\mu\nu}^{(1)} &= \pm \frac{qc^2}{R^2} \frac{n_{[\mu} \dot{z}_{\nu]}}
                                                    {n\dot{z}^3} \bigg|_{\tau_\pm} \\
            F_{\mu\nu}^{(2)} &= \pm \frac{q}{R} 
            \frac{(n\dot{z}) n_{[\mu} \ddot{z}_{\nu]} - (n \ddot{z}) n_{[\mu}
                                                        \dot{z}_{\nu]}}
                 {n\dot{z}^3} \bigg|_{\tau_\pm}
        \end{align*}

    \item Soluções retardadas no referencial de laboratório ($\tau_+ = t - \frac{R}{c}$)

        \begin{itemize}
            \item[$\implies$]$
            \begin{cases}
                E^i_{(1)} = F^{i0}_{(1)}
                = \dfrac{q}{R^2} (1 - \beta^2) \dfrac{n^i - \beta^i}
                                {(1 - \boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{\beta})^3} 
                                                         \bigg|_{t - \frac{R}{c}} \\
                B^i_{(1)} = [\boldsymbol{n} \times \boldsymbol{E_{(1)}} ]
                                                         \bigg|_{t - \frac{R}{c}}
            \end{cases}$
            \item[$\implies$]$
            \begin{cases}
                E^i_{(2)} = F^{i0}_{(1)}
                = \dfrac{q}{Rc^2} \dfrac{(\boldsymbol{n} \times
                [(\boldsymbol{n} - \boldsymbol{\beta}) \times \boldsymbol{a}])^i}
                                {(1 - \boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{\beta})^3} 
                                                         \bigg|_{t - \frac{R}{c}} \\
                B^i_{(2)} = [\boldsymbol{n} \times \boldsymbol{E_{(2)}} ]
                                                         \bigg|_{t - \frac{R}{c}}
            \end{cases}$

        \end{itemize}

    \item Definindo $\boldsymbol{K} := \frac{\boldsymbol{n} - \boldsymbol{\beta}}
                                {(1 - \boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{\beta})^3} $
    \item[$\implies$]$
    \begin{cases}
        \boldsymbol{E}_{(1)} = \dfrac{q}{R} (1 - \beta^2) 
                             \boldsymbol{K} \bigg|_{t - \frac{R}{c}} \\
        \boldsymbol{E}_{(2)} = \dfrac{q}{Rc^2}
                             \boldsymbol{n} \times ( \boldsymbol{K} \times \boldsymbol{a} )
                                                                \bigg|_{t - \frac{R}{c}} \\
        \boldsymbol{B}_{(1),(2)} = \boldsymbol{n} \times \boldsymbol{E}_{(1),(2)}
    \end{cases}$
\end{itemize}

\subsubsection*{Tensor energia-momento retardado}
\begin{itemize}
    \item Definição
        \begin{align*}
            T^{\mu\nu} = \frac{1}{4\pi} \bigg(
                - \tF[^\mu^\alpha] \tF[^\nu_\alpha]
                + \frac{1}{4} \tg[^\mu^\nu] \tF[_\alpha_\beta] \tF[^\alpha^\beta]
            \bigg)
        \end{align*}

    \item Do tensor de Maxwell retardado

        \begin{align*}
            \implies
            T^{\mu\nu}_+ = \frac{1}{4\pi} \bigg(
                - \xi^2 k^\mu k^\nu + (k\xi)(k^\mu \xi^\nu + k^\nu \xi^\mu)
                - \frac{1}{2}(k\xi)^2 g^{\mu\nu}
            \bigg)
        \end{align*}

    \item Termo dominante ($\propto \rho^{-2}$)

        \begin{align*}
            T^{\mu\nu}_+ = - \frac{q^2}{4\pi} \bigg(
                \frac{\ddot{z}^2 + c^2(k\ddot{z})^2}{c^2 \rho^2} k^\mu k^\nu
            \bigg)
        \end{align*}
\end{itemize}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- ---------------------------- -- %
